试卷编号：8254
所属语言：Visual Foxpro
试卷方案：VF_16test
试卷总分：100分
共有题型：5种

━━━━━━━━━━━━━━━
一、判断   共10题 （共计10分）
━━━━━━━━━━━━━━━

第1题 （1.0分）        题号:418        难度:中        第1章
在程序中未作过任何说明的内存变量都被看成局部变量.
答案：Y

第2题 （1.0分）        题号:419        难度:中        第1章
在定义字符型字段的宽度时,一个汉字要占两个字符的位置,
宽度最长不得超过128.
答案：N

第3题 （1.0分）        题号:376        难度:中        第1章
Visual FoxPro的浮点型字段的计算精度比数值型字段高,最长为20位.
答案：Y

第4题 （1.0分）        题号:496        难度:中        第2章
一个空数据库被打开后,执行?BOF()结果为.T.,执行?EOF()结果为.F..
答案：N

第5题 （1.0分）        题号:453        难度:中        第2章
创建表文件时自动产生一个与表文件同名,扩展名为.FTP的备注文件.
答案：N

第6题 （1.0分）        题号:514        难度:中        第2章
在Visual FoxPro中,屏幕生成器是设计输入输出界面的工具,那么一定
能设计一个修改记录的屏幕.
答案：Y

第7题 （1.0分）        题号:572        难度:中        第4章
"菜单设计器"中,"结果"框中的"命令"和"过程"实际上是一样的.
答案：N

第8题 （1.0分）        题号:589        难度:中        第5章
在Visual FoxPro中,命令程序的基本结构包括顺序结构、选择结构、
循环结构和自定义函数与过程.
答案：N

第9题 （1.0分）        题号:595        难度:中        第5章
在下列程序段中有语法错误. 
USE RSDA 

INDEX ON 性别 TO IXB


TOTAL ON 职称  FIELDS 工资 TO RSGZ 
答案：Y

第10题 （1.0分）        题号:587        难度:中        第5章
?LEFT("程序设计",2)的返回值是"程序".
答案：N

━━━━━━━━━━━━━━━
二、单选   共20题 （共计40分）
━━━━━━━━━━━━━━━

第1题 （2.0分）        题号:469        难度:易        第1章
关于FoxPro中的运算符的优先级,下列选项中不正确的是().
A:算术运算符的优先级高于其它类型运算符
B:字符串运算符″+″和″-″优先级相等
C:逻辑运算符的优先级高于关系运算符
D:所有关系运算符的优先级都相等

答案：C

第2题 （2.0分）        题号:418        难度:中        第1章
This是对()的引用.
A:当前对象
B:当前表单
C:任意对象
D:任意表单

答案：A

第3题 （2.0分）        题号:3614        难度:易        第1章
下面关于逻辑值为真的表达式,正确的是().
A:.F.,.f.,.N.,.n.
B:.T.,.t.,.Y.,.y.
C:.F.,.f.,.Y.,y..
D:.T.,.t.,.N.,.n.

答案：B

第4题 （2.0分）        题号:3708        难度:难        第1章
下列不属于表格控件的属性的是().
A:Caption属性
B:Control Source属性
C:Columncount属性
D:Backcolor属性

答案：A

第5题 （2.0分）        题号:2286        难度:易        第1章
下列符号既不能作文件名又不能作变量名的是().
A:V-abcdefg
B:F a1234
C:Vabcdef
D:F-a1234

答案：B

第6题 （2.0分）        题号:1057        难度:中        第2章
以下()不是对象相对引用时的关键字.
A:Form
B:ThisForm
C:This
D:ThisFormSet

答案：A

第7题 （2.0分）        题号:1079        难度:中        第2章
在Visual FoxPro中,数据库表字段名最长为()个字符.
A:10
B:128
C:130
D:156

答案：B

第8题 （2.0分）        题号:1009        难度:中        第2章
数据库系统的用户对数据库的查询和存储操作使用的语言是().
A:自然语言
B:自含语言
C:数据描述语言
D:数据操作语言

答案：D

第9题 （2.0分）        题号:977        难度:易        第2章
内存变量文件的扩展名为().
A:.MEM
B:.DBF
C:.QPR
D:.CDX

答案：A

第10题 （2.0分）        题号:1011        难度:易        第2章
数据模型用来表示实体间的联系,但不同的数据库管理系统支持
不同的数据模型.在常用的数据模型中,不包括().
A:网状模型
B:链状模型
C:层次模型
D:关系模型

答案：B

第11题 （2.0分）        题号:1351        难度:中        第5章
Visual FoxPro中过程固定的出口语句是().
A:endfunc
B:end
C:return
D:endproc

答案：D

第12题 （2.0分）        题号:1367        难度:中        第5章
要连编程序,必须通过().
A:程序编辑器
B:项目管理器
C:应用程序生成器
D:数据库设计器

答案：B

第13题 （2.0分）        题号:1359        难度:中        第5章
顺序执行下列命令后,屏幕所显示的记录号顺序是().
USE  STUDENT
GO 6
LIST  NEXT  4
A:6~9
B:7~10
C:4~7
D:1~4

答案：A

第14题 （2.0分）        题号:1368        难度:中        第5章
以下程序的运行结果为().                                                    x=1.5
do case 
case x>2
y=2
case x>1
y=1 
endcase
? y
return
A:1
B:2
C:0
D:语法错误

答案：A

第15题 （2.0分）        题号:1370        难度:中        第5章
以下循环体共执行了()次 
For I=10 to 1 
? I 
Endfor
A:10
B:5
C:0
D:语法错

答案：C

第16题 （2.0分）        题号:1372        难度:难        第5章
有如下程序,程序执行完后的结果是().
  Dimension m(3)
  X="123456"
for i=1 to 3
  m(i)=SUBSTR(X,2*I,1)
endfor
? M(1),M(2),M(3)
A:2  4  6
B:1  2 3 4
C:2     3    4
D:2    4

答案：A

第17题 （2.0分）        题号:1365        难度:中        第5章
下列程序段有语法错误的行为第()行.
1 for I=1.50 to 12.34  step 0.83  
2 I=I+1
3 next
A:1
B:2
C:3
D:无

答案：D

第18题 （2.0分）        题号:1350        难度:中        第5章
Visual   Foxpro中支持循环结构的语句包括().
A:DO WHILE-ENDDO
B:FOR-ENDFOR
C:SCAN-ENDSCAN
D:A、B、C

答案：D

第19题 （2.0分）        题号:1366        难度:中        第5章
下面有关项目编译成应用系统的描述中,正确的是().
A:所有的项目文件将组合成为一个单一的应用程序文件
B:所有的项目包含文件将组合成为一个单一的应用系统程序文件
C:所有的项目排除文件将组合成为一个单一的应用系统程序文件
D:以上均不正确

答案：B

第20题 （2.0分）        题号:1356        难度:难        第5章
设表TXL.DBF中有20条记录.在VFP命令窗口中执行以下命令序列,
最后显示的结果是().                                                                  
USE TXL                                      
SKIP 3
COUNT TO n                                         
? n
A:0
B:3
C:4
D:20

答案：D

━━━━━━━━━━━━━━━━
三、程序填空   共3题 （共计15分）
━━━━━━━━━━━━━━━━

第1题 （5.0分）        题号:562        难度:易        第2章
*-------------------------------------------------------        
*【程序填空】
*-------------------------------------------------------
*功能: 企业发放的奖金根据利润提成。利润(I)低于或等于10万
*      元时，奖金可提10%；利润高于10万元，低于20万元时，
*      低于10万元的部分按10%提成，高于10万元的部分，可提
*      成7.5%；20万到40万之间时，高于20万元的部分，可提
*      成5%；40万到60万之间时高于40万元的部分，可提成3%；
*      60万到100万之间时，高于60万元的部分，可提成1.5%，
*      高于100万元时，超过100万元的部分按1%提成，从键盘
*      输入当月利润I，求应发放奖金总数？
*      请在【】处添上适当的内容，使程序完整。
*-------------------------------------------------------
SET TALK OFF
clear
input "请输入当月的利润:" to i
b1=100000*0.1
b2=b1+100000*0.75
b4=b2+200000*0.5
b6=b4+200000*0.3
b10=b6+400000*0.15
do case
   case i<=100000
***********SPACE**********        
        b=i*【?】
   case i<=200000
        b=b1+(i-100000)*0.075
   case i<400000
        b=b2+(i-200000)*0.05
   case i<600000
        b=b4+(i-400000)*0.03
   case i<1000000
        b=b6+(i-600000)*0.015
***********SPACE**********   
   【?】
        b=b10+(i-1000000)*0.01
   endcase
***********SPACE**********
  ? "应发奖金总数为：",  【?】
set talk on
canc
答案：

=======(答案1)=======
0.1

=======(答案2)=======
other
=========或=========
case i>=1000000
=========或=========
case 10000000 <= i

=======(答案3)=======
b


第2题 （5.0分）        题号:557        难度:易        第2章
*-------------------------------------------------------        
*【程序填空】
*-------------------------------------------------------
*功能: 三角形的面积为：area=sqrt(s*(s-a)*(s-b)*(s-c)).
*      其中s=(a+b+c)/2,a、b、c为三角形三条边的长。
*      请在【】处添上适当的内容，使程序完整。
*-------------------------------------------------------
SET TALK OFF
clear
input "a=" to a
input "b=" to b
input "c=" to c
***********SPACE**********
【?】a+b>c  and a+c>b and b+c>c
   s=(a+b+c)/2
   area=sqrt(s*(s-a)*(s-b)*(s-c))
else
   ? '不能构成三角形'
***********SPACE**********
  【?】
endif
***********SPACE**********
? "area="【?】area
SET TALK ON
RETURN
答案：

=======(答案1)=======
if

=======(答案2)=======
cancel
=========或=========
return
=========或=========
canc
=========或=========
retu

=======(答案3)=======
,


第3题 （5.0分）        题号:563        难度:中        第2章
*-------------------------------------------------------        
*【程序填空】
*-------------------------------------------------------
*功能: 已知X、Y、Z分别表示0~9中不同的数字，编程求出使算式
*     XXXX+YYYY+ZZZZ=YXXXZ成立时X、Y、Z的值，并要求打印该
*     算式。
*     请在【】处添上适当的内容，使程序完整。
*-------------------------------------------------------
SET TALK OFF
for x=0 to 9 
  for y=0 to 9
***********SPACE**********     
     if  【?】
       for z=0 to 9
        if z!=x and  z!=y  
***********SPACE**********          
          if 1111*(x+y+z)=10000*y+ 【?】
           ? "x=" ,x ,"y=" ,y,"z=",z
             ? 1111*x,'+',1111*y,'+',1111*z,'=',10000*y+1110*x+z
           endif
        endif
***********SPACE**********
      【?】
     endi
   endf
endf
set talk on
cancel
答案：

=======(答案1)=======
y != x
=========或=========
y <> x
=========或=========
y # x

=======(答案2)=======
1110 *x +z
=========或=========
z+ 1110 *x
=========或=========
z+ x* 1110
=========或=========
x* 1110 +z

=======(答案3)=======
endf


━━━━━━━━━━━━━━━━
四、程序改错   共3题 （共计15分）
━━━━━━━━━━━━━━━━

第1题 （5.0分）        题号:195        难度:易        第1章
*-------------------------------------------------------
*【程序改错】
*-------------------------------------------------------

*题目：输入工资（以元为单位如：1568），计算出百元、伍十元、
*      贰十元、拾元、伍元、贰元、壹元各多少张（要求张数最少），
*      循环计算，当输入0时结束程序。

*-------------------------------------------------------
*注意：不可以增加或删除程序行，也不可以更改程序的结构。
*-------------------------------------------------------
SET TALK OFF
GZ=1
***********FOUND**********
DO WHILE GZ=1
   INPUT "输入工资：" TO GZ
   Y100=INT(GZ/100)
   Y50=INT((GZ-Y100*100)/50)
   Y20=INT((GZ-Y100*100-Y50*50)/20) 
   Y10=INT((GZ-Y100*100-Y50*50-Y20*20)/10)
   Y5=INT((GZ-Y100*100-Y50*50-Y20*20-Y10*10)/5)
   Y2=INT((GZ-Y100*100-Y50*50-Y20*20-Y10*10-Y5*5)/2)
***********FOUND**********
   Y1=GZ-Y100-Y50-Y20-Y10-Y5-Y2
   ?Y100,Y50,Y20,Y10,Y5,Y2,Y1
ENDDO
SET TALK ON
RETU
答案：

=======(答案1)=======
DO  WHILE  GZ<>0
=========或=========
DO  WHILE  GZ>0
=========或=========
DO  WHILE  GZ#0

=======(答案2)=======
Y1=GZ-Y100 * 100-Y50 * 50-Y20 * 20-Y10 * 10-Y5 * 5-Y2 * 2


第2题 （5.0分）        题号:189        难度:易        第1章
*-------------------------------------------------------
*【程序改错】
*-------------------------------------------------------

*题目：从键盘输入一个数X，当X大于0、Y的值为1；当X等于0、Y的
*      值为0；当X小于0、Y的值为-1, 然后输出Y的值。

*-------------------------------------------------------
*注意：不可以增加或删除程序行，也不可以更改程序的结构。
*-------------------------------------------------------
SET TALK OFF
INPUT "输入一个数X：" TO X
***********FOUND**********
IF X>0
   IF X>0
      Y=1
   ELSE
      Y=0
   ENDIF
ELSE
      Y=-1
ENDIF
***********FOUND**********
?"Y=Y"
SET TALK ON
RETU
答案：

=======(答案1)=======
IF  X>=0
=========或=========
IF  0<=X

=======(答案2)=======
? "Y =",Y
=========或=========
? "Y=" + STR ( Y, 2)
=========或=========
? "Y=" + STR( Y )
=========或=========
? 'Y =',Y
=========或=========
? 'Y=' + STR ( Y, 2)
=========或=========
? 'Y=' + STR( Y )
=========或=========
? [Y =],Y
=========或=========
? [Y=] + STR ( Y, 2)
=========或=========
? [Y=] + STR( Y )


第3题 （5.0分）        题号:522        难度:中        第2章
*-------------------------------------------------------        
*【程序改错】
*-------------------------------------------------------

*题目:一个偶数总能表示为两个素数之和。

*-------------------------------------------------------
*注意：不可以增加或删除程序行，也不可以更改程序的结构。
*-------------------------------------------------------
set talk off
clear
a=72
b=3
do while b<=a/2
  c=2
  do while c<=sqrt(b)
    if b%c=0
      exit
    endif
    c=c+1
  endd
  if c>sqrt(b)
   d=a-b
  else
   exit
  endif
  m=2
  do while m<sqrt(d)
    if d%m=0
***********FOUND**********
      loop 
    endif
***********FOUND**********   
    m=m-1   
  endd
  if m>sqrt(d)
     ? str(a,3)+"="+str(b,3)+"+"+str(d,3)
  endif
  b=b+2
***********FOUND**********
endif    
SET TALK ON
retu
答案：

=======(答案1)=======
exit

=======(答案2)=======
m=m+1
=========或=========
m=1+m

=======(答案3)=======
endd
=========或=========
enddo


━━━━━━━━━━━━━━━━
五、程序设计   共1题 （共计20分）
━━━━━━━━━━━━━━━━

第1题 （20.0分）        题号:445        难度:易        第2章
*-------------------------------------------------------
*【程序设计】
*-------------------------------------------------------

*题目：编程已知下列各项：a1=1,a2=1/(1+a1),a3=1/(1+a2),
*      ......an=1/(1+a(n-1))。当n=10时，计算如下表达式的值
*      s=a1-a2+a3-a4...-a10。
*      将结果存入变量OUT中。
*      请按照题目要求，在下面编写程序代码。 

*-------------------------------------------------------
SET TALK ON
SET LOGERRORS ON
OUT=-1
**********Program**********



**********  End  **********
DO YZJ WITH OUT
SET LOGERRORS OFF
SET TALK OFF
答案：----------------------
a=1
s=1
for i=1 to 9
a=1.0/(1+a)
s=s+a*(-1)^i
endfor
out=a
? out
----------------------

